4/12
Q: Tell me what the Devil’s Dictionary defines as the Hider factor in the progress of the human race.
A: Villains
4/19
Q: Between A and B ... which line seems longer ...?
A: They’re the same
4/23
Q: Between music, theater, and chariot racing, which sport did Nero win when he participated in the Olympics?
A: All of them
4/25
Q: Ann asks for help about what does the phrase “my country right or wrong” mean to convey?
A1: You unquestionably support it
A2: You have a duty to correct it
4/27
Q: Do you know the name of the theorem named after this number?
A: Four color theorem
4/30
Q1: First off, the “wunder” part probably means ...?
A1: Wonder
Q2: Next, the “kind” part. That’s probably ...
A2: Child
Q3: Yeah, that’s gotta be it. “Kind” means a child ... or at least a young guy, in your case.
A3: A prodigy
May classroom answers Persona 5 Royal
5/7
Q: So what’s the literal translation of the phrase “femme fatale?”
A: Fatal woman
5/10
Q: You know the time period Yoshitsune was active in, don’t you?
A: The Heian period
EXAMS 5/11
Q1: What historical figure inspired “favoring the magistrate?”
A1: Minamoto no Yoshitsune
Q2: Yoshitune had a brother, right. Oh, I think his name was ...
A2: Minamoto no Yoritomo
Q3: But they ended up coming into conflict. And in the end when they had to oppose each other ...
A3: Yoritomo won
Q4: That’s probably because people tend to sympathize less with people in power, and sympathize more with ...
A4: The weak
EXAMS 5/12
Q1: Which brain function is responsible for the phenomenon of seeing an illusion in this figure?
A1: Cognition
Q2: Which of the following maps can you paint without any adjacent areas being the same color?
A2: Both
EXAMS 5/13
Q1: Name that book that defined “male factor” as the chief factor in the progress of the human race.
A1: The Devil’s Dictionary
Q2: What character archetype refers to a mysterious and seductive woman, typically with ulterior motives?
A2: Femme Fatale
5/16
Q: What do we call the phenomenon where believing in a treatment’s power is enough to improve your condition?
A: The Placebo effect
5/19
Q: Which famous artist of the Edo period is said to have moved residence over 100 times?
A: Katsushika Hokusai
5/21
Q: The golden ratio is 1:1.618 but do you know the silver ratio?
A: 1:1.414
5/23
Q1: If we think about what these words have in common, then maybe “syn” means ...
A1: Together
Q2: And “aisthesis,” huh? That’s a little like the word aesthetics. I wonder if it means ...
A2: Senses
Q3: So that means the full word basically means...
A3: Senses coming together
5/26
Q: Do you know which author Leblanc borrowed from?
A: Arthur Conan Doyle
5/31
Q: Do you know which peg-legged, parrot toting historical figure’s appearance became visual shorthand for pirates?
A: John Silver
June classroom answers Persona 5 Royal
6/4
Q: What do you think the name for the phenomenon is?
A: The halo effect
6/7
Q: The red king crab is biologically related to the hermit crab. So how is it different from a crab. Do you know?
A: The number of legs
6/8
Q: Where does totalitarianism take things a step further than authoritarianism?
A: Controlling Public Thought
6/13
Q: What color do you think it turns (when washing your hair with copper)
A: Green
6/15
Q: Between paper bills and coins, which one is issued by the government?
A: Coins
6/20
Assist Ann: One of these has minor metals in it, right?
A: Smartphone
6/23
Q: Now do you know what this woman’s position was?
A: A pope
6/27
Q: Which of these animals is involved in an English idiom about the weather?
A: Dogs
6/29
Q: What do you think it says on the back of this (Shogi) piece?
A: Gold
July classroom answers Persona 5 Royal
7/1
Q: What’s the meaning of the original Chinese phrase that these dumplings’ name came from?
A: Barbarian’s Head
7/4
Q: Two people are responsible for July and August having 31 days. Do you know who those people are?
A: Julius and Augustus
7/7
Assist Ann: So Tanabata’s about gods crossing a starry sky to reunite once every year. It might have something to do with... ?
A1: The Milky Way
Q2: Traditional food
A2: Soumen’s noodles
7/9
Q: Do you know what shape it is?
A: A triangle
7/11
Q1: What is long-term memory, anyway?
A1: Memories that last a long time
Q2: Markus mentioned something about the amount of memories you could store, right? Something like ...
A2: Infinite
Q3: If you have theoretically infinite space for them... Theoretically, you’d be able to retain them for ...
A3: Forever
7/12
Q: Do you know what he did?
A: Thievery
EXAMS 7/13
Q1: If angle C is 28 degrees, and angles A and D are 88 degrees, what is the angle of B and E?
A1: 64 degrees
Q2: I think this came up in class. They were invented by the campus’s guy from Romance of the Three Kingdoms, right?
A2: Zhuge Liang
Q3: And they were offering something to quell the river ...
A3: Barbarians’ heads
Q4: This master strategist came up with the baozi to
A4: To offer them instead of heads
EXAMS 7/14
Q1: What is the name and genus of this organism?
A1: Red King Crab (Paralithodes)
Q2: What happened when the government issued paper and hard currencies in Japan for the first time?
A2: It caused confusion in the economy
EXAMS 7/15
Q1: What is the English equivalent of the Norwegian idiom “raining witches?”
A1: Raining cats and dogs
Q2: Which of the following is another name for spikenard noodles traditionally eaten in Tanabata?
A2: Demon guts
September classroom answers Persona 5 Royal
9/3
Q: Each hand in this famous statue means something, but ... do you know what the right represents?
A: Prosperity
9/6
Q: Do you know the name of that phenomenon where the second hand looks like it’s stopped moving?
A: Chronostasis
9/14
Q: What does a pawn shop offer that a secondhand shop doesn’t?
A: Money loans for collateral
9/17
Q: What’s one of the supposed origins for the phrase “cat got your tongue?”
A: Cats eating human tongues
9/21
Q: Robot comes from a word in Czech ... but where in Europe is the Czech Republic located?
A: Central Europe
9/24
Q: How many white and black shapes are there respectively on a soccer ball?
A: 20 white, 12 black
9/28
Q1: So "PVS," referring to when you mistakenly think your phone is going off... What's the P?
A1: Phantom
Q2: The next part is the V part. That means it'd be "phantom..." what?
A2: Vibration
Q3: Last is the S. So if we have "phantom vibration" so far...?
A3: Syndrome
9/29
Q: But the fishermen of Nagaragawa are actually civil servants as well. So, tell me which sector they belong to.
A: Imperial Household Agency
October classroom answers Persona 5 Royal
10/3
Q: If we use “three watermelons in the sun” to visualize a certain matter’s size against the universe’s, what are the melons?
A: Stars
10/6
Q: Now, do you know who invented this instrument? (Guillotine)
A: Joseph-Ignace Guillotine
10/11
Q: Which name was most commonly ascribed to shape B?
A: Bouba
EXAMS 10/17
Q1: Counting both black and white surfaces, how many surfaces are there in total on a soccer ball?
A1: 32 surfaces
Q2: Didn’t the teacher say that the number of colors used to be different? Do you remember?
A2: It used to be one color
Q3: Oh yeah, I remember. I think she said that unlike now, soccer games were broadcast with ...
A3: Black and white picture
EXAMS 10/18
Q1: Who conducted executions using this device?
A1: Charles-Henri Sanson
Q2: What is the reason that most people can not become a commercial fisherman of Nagarasawa?
A2: It’s a hereditary profession
EXAMS 10/19
Q1: What is the meaning of “robota,” the etymological root of “robot”
A1: Slave labor
Q2: Which of the following describes the density of the stars in outer space?
A2: 3 bees in all of Europe
10/22
Q: Now, tell me the total count for each column in this magic square.
A: 15
10/24
Q: From a psychological standpoint, what’s a key reason our memories can differ from reality?
A: Memory Bias
November classroom answers Persona 5 Royal
11/2
Q: Can you tell me the meaning of the word “wack” in Thieves’ Cant?
A: A share of stolen goods
11/4
Q: Clubs is a club, diamond is a gem, so what does a spade represent?
A: A sword
11/8
Q: Tell me how old you have to be to listen in on a trial?
A: Any age
11/10
Q: Do you know why it’s missing in the character for crow?
A: Crow eyes are hard to see
11/12
Q: I wonder. Do you know why voices sound so different over the phone?
A: Because the voice is synthetic.
11/14
Q: Tell me why that is? (Sun rising over Mt. Fuji)
A: Because of high altitude
11/15
Q: He was to be paraded through the city and punished in a very particular way. How was he punished? (Nezumi Kozo)
A: His head was put on display
11/17
Q: Do you know the name for this graph? Your hint is “snails” ...
A: Cochleoid
December classroom answers Persona 5 Royal
EXAMS 12/20
Q1: Choose the graph which is named after the Chinese yoyo known as a diabolo.
A1: D
Q2: He was a really famous thief in the Edo period, right? How much money did he steal, in the end?
A2: Over one billion yen
Q3: As a result he was sentenced to ...
A3: Having his head displayed
Q4: Criminals, especially famous criminals, were mostly parades around for ...
A4: A performance
EXAMS 12/21
Q1: Which suit of cards represents the Holy Grail?
A1: Hearts
Q2: According to Japanese judicial law, what is possible for even an infant to do in court?
A2: Attend
EXAMS 12/22
Q1: What country refers to a person who controls politics behind the scenes as a “prime minister in black?”
A1: Japan
Q2: The Japanese word “dokyuu” translates to “massive.” What English word inspired the initial “do” in dokyuu?
A2: Dreadnought
January classroom answers Persona 5 Royal
1/11
Assist Ann 1: What’s this phrase supposed to illustrate about the gods of Shinto?
A1: How numerous they are
Assist Ann 2: What’s the phrase again? The one about how many gods there are in Shinto?
A2: The Eight Million Gods
1/14
Q: Where do you think the fictional land of “Ihatov” is modeled after?
A: Iwate
1/18
Q: What did the word awful originally mean?
A: Impressive
1/20
Q: Do you know what she’s stepping on?
A: A snake
1/24
Q1: What does that mean when describing a person? (Sweet)
A1: Kind-hearted
Q2: So what kind of connotation would “salty” have in that context?
A2: Negative
Q3: So with all of that in mind, “salty” probably means ...
A3: Resentful
1/27
Q: How far did this study suggest personal happiness can spread?
A: To friends of friends of friends 
